食omakase 廚師發板嘅禮儀

指教吓

日本人係好講禮儀既民族
所以要用手接住佢俾既壽司
拎個陣仲要R一R個師傅既掌心
以示尊重

個師父揸完舊壽司要擘大個口等佢塞落你個口到

食完之後你只要同師傅講omakase kudasai, 佢見你咁識欣賞就會俾多一set 你食

唔好玩佢啦

認真: 如果坐師傅前面, 正路都需要收到第一,第三,同埋第五道菜起身同師傅鞠躬

食完之後要屌柒個師傅

一乾三濕聽過未?

咁佢就知道你識野
一碟三舊

要食到jap jap 聲以示尊重

請師傅飲酒

接壽司果陣要lam埋師傅手掌d壽司醋

飲啖豉油再噴落廚師到

佢就會知你係行家

會比8折你

冇個認真

好食要講kimochi
唔好食要講yamete
想再食要講juuyoku

Viking

要食到jap jap聲，要大聲到比師傅聽到，即係你好欣賞佢手藝

杯茶係攞黎洗餐具
唔好飲

正宗

屌你班撚樣

對啲樓面好啲先緊要 如果唔係真係屎都有得食

認真
唔使咁拘謹的 你先係客
但記得第一道菜同最尾要起身
微微低頭
基本尊重黎

以示尊重? 如果唔記得做會點?

係

好gay

香港地真係有人咁做?

即刻cut
叫你埋單走人

要笑淫淫咁望住師傅對眼，望完會有折

有人唔做的
但做係禮貌

大叫：屌你老母咁撚難食既，個師傅知你係內行人係食家會唔洗你比錢

唔係第一道菜起身同師傅鞠躬一下
第三道三下
第五道五下
如此類推咁樣咩?

我上次無擘大個口俾佢摑咗一巴

佢煮咩你咪食咩

對方話哂都揸刀搵食
你估吓?

日本廚師對自己好有信心
唔好食唔會收錢
所以你食完大可以講句唔好就走人

唔好玩佢啦

認真: 一鞠躬再鞠躬三鞠躬
之後最後個下要打則對住啲職員鞠躬
個下稱之謂 職員謝禮

而家無以前咁多規矩
簡單d就帶3支香
上第一道菜就要鞠躬3次 然後上香
就可以
唔洗太多禮節

咁樣做等唔等同入席前，同埋離席後起身低頭

我幻想緊食食吓嘢企起身低頭會俾人望

用石頭埋單

認真嘅留言不出5個

等到師傅上曬壽司先食

係連登問唔會有答案

每食完一件壽司要對住廚師講「吔媽爹」

呢個係舊時日本人o既傳統

會拎條魚一野扑落你個頭度

我上次真係食到第3道比人叫走左
利申:真人真事

香港人人會尊重人？

煮到黎咪食

佢會叫壽司業界封鎖你一世都冇得食 包括Donki🤷‍♂️

問條咁撚膠既問題然後想要認真問題。
你行入麥當勞叫人賣燒鴨飯俾你會易過係呢到拎答案

會blacklist你，以後唔食得日本野

連登仔話出面好危險
唔好出街
鬼會食呢啲唔知乜

點先唔膠

有啲野勉強唔黎

畀貼士。直接塞落佢衫袋，唔好整污糟佢對手

認真

1.事前唔好食煙同搽香水

2.早少少出門口，唔好行到身水身汗臭住上去

3.要自攜酒水嘅記得同師傅傾下，睇下夾唔夾啲餸

4.食第一道同最後道菜同師傅講聲唔該

5.唔好掛住影相，一出就儘快食

認真答
每上一道 都要雙十合手 感謝完先好擺入口
每食完一度就起身鞠個躬
你唔講「二菇二菇」 師傅係唔會再上菜

拎隻碟去廚房排隊拎壽司
好似自助餐咁

做乜鳩

我跟呢條片學，日本人都讚有禮貌

我淨係知5
就係想要呢啲答案

帶一位連登巴打去

幾千蚊個頭仲要睇面色
有基本禮貌咪得囉

記得飲杯茶嘅時候要雙手捧住，左下右上咁。食嘅時候要一下吞晒，唔好咬，咁先原汁原味。仲有人哋整完俾你個陣要企起身接。

應該有YouTuber/ViuTV飲食節目講過 你上網搵下

已封鎖會員 - 慘過番印度

你識啲嘢.jpg

一整完3秒內要吞晒
最好講句海鮮 以示尊重

幾百姐

其實冇乜特別
最主要都係唔好遲到
食個陣一啖過，唔好咬開兩舊
點豉油個陣唔好用飯面去點
如果師傅係魚上面已經調咗味就唔好點豉油
有時可能係建議你點其他醬料/醋嘅就跟

總之聽師傅枝笛去食啱了

晏啲都會，不過睇吓大家有無人會跟足

認真，筷子頭唔好向住師父，打橫擺最好

其實原本就唔膠 條友on99唔洗理

留個名我都唔識

唔用筷子同碟 叫師傅放枱面就得
日本正宗食法

一乾三濕

行家

最尾客人會親自做一set壽司比師傅品嘗
表示滿意及尊重

最佳禮儀係
最緊要帶多 D 酒隊鳩醉個師父

睇到佢差唔多七八成醉喇
再問佢有冇好嘢冇拎出黎

呢個時候先係真正 omakase 嘅開始

食完要放個響屁 愈響代表愈好食

你有無睇過孤獨的美食家，食完個樣做到佢咁先叫欣賞。好似香港d閪口閪面就即係等於碟野唔好食

食完記得講
ごちそうさまでした

睇到好尷尬...

無睇，但我都認同香港人好少表露自己嘅感受
慣咗黑口面人地以為你唔鐘意

唔識日文呀

如果你叫酒飲要請埋個師父飲

就係唔好再覺得omakase = 壽司

笑左

嗰次同朋友食
個廚師問我哋食咩海膽
有兩款揀
一貴一平
平係一杯貴係2件軍艦
我哋揀平海膽 個廚師bad面

笑到仆街

巴打有啲料到

認真答你 自己睇啦

首先要準時

好食嘅話要講句sin zoo wo sa sa ge yoo
唔好食就講句omae wa mou sin deiru

通常食omakase既時候，當樓面帶你到你既位置後，係你坐低之前記得要對師傅九十度鞠躬，以示尊重，當佢見到你尊重佢既時候佢亦會對你九十度彎腰 (注意！佢係對你彎腰而唔係鞠躬) 因為通常佢地做料理區域既地台會比客人用餐既地台高，彎腰可以令部分唔夠高既客人都可以輕易摘下佢頭上既廚師帽，拎到佢地既廚師帽之後再用雙手慢慢放係自己既頭上，頂帽戴咗上自己頭頂次個刻代表今餐omakase
正 式 開 始！

然後你先可以坐低，同佢講你對海鮮有過敏，今餐走海鮮

why not both

識了

每食完一樣都要即刻比錢，唔係佢唔係整第二樣

嗌 好好味呀
嗌到佢滿意為止

抵啦

擘大個口，等師傅直接擺入去，聽過話確保到個新鮮度

係擘撚大你個閪口一淡吞撚左佢

呢個真係好尷尬

點解要講bad面
你係咪racist

普通人要喺邊先睇到呢啲知識

樓豬應該要睇左食cake之靈先，背返幾句對白去稱讚個cfu

食完要爆衫

要洗乾淨個屎忽
有d item 係塞屎忽入

咁觀塘人呢

阿媽煲湯潮文呢？

但你呃我

唔好食三文魚以表示尊重

最好唔好打卡 要即刻食
魚肉向下咁放入口

米芝連2星
Omakase
學下人點食

要講：斯lee媽些 九個阿爹

講baka

四季嗰間

每個月一號預約三個月後嘅位
壽司之神

簡化左依加好似三枝純萬都得

我大叫好撚難食係咪有錢收？

呢個唔係香港茶餐廳既禮儀咩？

呢個係舊時日本人嘅傳統
以前d omakase店講嘅係「一乾三濕」
即係壽司飯、湯、茶、汁 四樣
無論你食三文魚壽司 拖羅壽司 都一定要上齊呢四樣
如果你食壽司 最正宗最傳統嘅食法應該係先飲茶漱口
之後加醬油落啲壽司飯度 食幾啖飯 含一啖湯
一野噴落個師傅身上
「hi! 咁難食點食呀! 」

咁個店家就知你係行家 會打番個7折比你

最能夠感受師父嘅體溫其實仲有一個方法。

因為係廚師係睇住食材整嘅，佢都唔知會有幾多道菜，所以每食一道就要即刻俾一次錢

好似上巴班友咁講 日本人好重視禮貌
除左見面點點頭 微笑 食完講句 謝謝你之外
其實食完正確要行入去幫佢洗埋野
應該好小香港人知 我都懶得講
所以平時都係放假中午先去食 番工食怕洗唔切

人如其名

飲到七八成醉師傅恐怕會屙舊屎當壽司咁搓俾你食

食我媽家姐都要問！識用2指禪基本野啦 完左記得瀨乾淨啲手指

屌你 呢個明明係印度嘅禮儀

認真答
真心欣賞野食就ok

我會了

香港係唔好飲 但日本係要飲曬

食完係佢面前屈斷筷子放係台面
唔洗埋單就可以走

帶我食一次，我示範比你睇

學到嘢

唔好影相，極度失禮

問佢有無豉油碟

其實冇架,
上菜時廚師同你介紹個菜式, 就留心聽人講, 唔好掛住影相

叫你條女請你去啦

知道

幾乾幾濕唔該講埋啦

咁？！以為淨係見工先要咁

千幾蚊唔包影相

個師傅去完廁所唔洗手，手上仲有d尿味，咸咸地，之後握壽司

接壽司

唔可以問點解會有三文魚

巴打識貨，我都一早ban左佢

講開屙屎

係咩
淨係日本食過幾次
睇d日本人都好似冇咁做

師傅：8+26

食完要講八格也lu
代表多謝 好好食

邊度有得食

用自己著既木屐裝壽司

呢個係舊時日本人o既傳統
以前d壽司講o既係「一乾三濕」
即係飯、魚、茶、醋 四樣
無論你食三文魚 吞拿魚 都一定要上齊呢四樣
如果你食壽司最正宗最傳統o既食法應該係先飲茶漱口
之後加醬油落兜湯度 食幾啖飯 含一啖茶
一野噴落個壽司佬身上
「屌! 咁難食點食呀! 」

咁個店家就知你係行家 會打番個7折比你

有幾百蚊既omakase？
lunch都近一千

如果你食壽司 最正宗最傳統o既食法應該係先飲茶漱口
之後加醬油落件魚生度 食半啖壽司 含一啖湯
一野噴落個小二身上
「hi! 咁難食點食呀! 」
咁個店家就知你係行家 會打番個7折比你

咪撚再問個omakase裏面有咩食，講得畀你聽就唔撚係omakase而係set dinner。

仲有，你唔食魚唔食牛唔食雞唔食羊唔食菜係你嘅事，師父係唔會因為你而換菜式，乜撚都唔食嘅就唔該散嗌DLLM

係師傅面前唱翻首 Don Don Donki

正宗果啲唔會有咁既事發生
點會食食下有兩種價錢比你揀
去salon染髮咩

樓主手指應該會比司父 切落嚟變壽司

Ching你咁做 個師傅會順勢湯鳩你 你張單會好甘

下 日本洗完嘅茶仲要飲

係車到大大聲笑咗出黎 有個畫面

咩兩個價錢
同一價錢呀

700左右

準時到係基本
身上唔好發出任何氣味，包括臭味、香水、handcream等

真弱智仔

冇錢食 唔使講

你做乜鳩呢 請問

好食到要爆隔離位件衫

睇轉壽司之神就知

食完要大叫"Te咩", "可樂樂樂樂"
個師父有可能唔洗你比錢

食每一件item之前都要唱日文版多啦A夢主題曲 個師傅feel到你對尊重佢既文化 咁佢就會打折比你

食完啲壽司要食埋塊木板先叫尊重

諗起佢見到你擘撚大個口等佢，佢又唔知你想點個樣

一個都見唔到

如果師傅俾啲生魚你 記得叫佢煮返熟啲

依個post 都見到白滑大波混血兒

巴打識貨

驚西 開心就得啦

屌你老尾

笑到 gap gap 聲

咪痴線啦，呢個係我上次去南非，個黑人導遊教我嘅你換左黑人做日本人，想點呀大佬

以前戰國時代要斬尾指
依家開通啲對師傅土下座道歉就得

一乾三濕啲fd

睇師父架姐

有5個咁多?

食完講句kusai 表示自己感激既心

強くなれる理由を知った

嗰個係食雲吞麵咋，唔好玩人啦

你個名加埋你啲笑話

ma ma ma ma ma

九淺一深我就識

唔識欣賞omakase

人人十都唔係洗餐具
係用餐具淨化你杯茶

壽司師傅雙手嘅保養對於食物質素係好有影響，
所以佢哋雙手從來唔會掂水，
食完記得幫手洗碗就最有禮貌。

唔係拎黎洗手咩

lihkg ig post咗你條link

食完要請師傅叫G

記住：
個師傅一望住你就要停止進食。如果唔係好唔尊重。
不過有啲師傅都好通氣，上完一道佢會背住你準備下一道，係呢個時候就要把握機會去食。

嗰度菜好食嘅話 要同師傅講 「打孖嚟」

我聽過最最最正宗做法
師傅捧上壽司時，你要表示期待，發出同拖長個“o...."音唔好停, 直到放你面前就即刻快接"makase"

認真嘅師父見你接得唔好,會當住你面扔左舊壽司

你睇日本節目,D日本人表示驚嘆都會發出類似"o..."驚嘆聲

同個師父講8+26

果個唔係o....
係屙～～～

唔好咬

咁應該會變omakase 放題

3600 一個

好似食拉麵咁

好食既叫佢整多份外賣拎走支持下，師傅都係想打個和

睇到2百幾 你呢個最好笑

睇清楚 D
最緊要係個師父七八成醉
冇叫你自己都醉

食完記得洗返碗

通常佢地未必有衫袋，我會zip落佢底褲

要舔埋碟底先叫尊重壽司

你老母日日煮omakase俾你食又唔見你講咁多禮儀

認真
開始食前要講

いただきます

用完就講

ごちそうさまでした

做咩提佢

幻想到被師傅餵既畫面

屌你

片桐仁

話說當年有高登仔問點解食雲吞撈會送碗湯，
當時無無聊聊嘅我忍唔住留咗個言：
「呢個係舊時廣東人o既傳統
以前d面店講o既係「一乾三濕」
即係麵、湯、茶、汁 四樣
無論你食雲吞麵 雲吞撈麵 都一定要上齊呢四樣
如果你食撈麵 最正宗最傳統o既食法應該係先飲茶漱口
之後加醬油落兜湯度 食幾啖麵 含一啖湯
一野噴落個小二身上
「Hi! 咁難食點食呀! 」
咁個店家就知你係行家 會打番個7折比你」

少不更事嘅我無估到高登威力咁大，直到後來我認真想搵個起源，
仆你個街搵嚟搵去都係搵返呢篇勁嘢，連OPEN RICE都有人用「一乾三濕」呢個Term，
我真係好後悔，兜出公海竟然中返自己伏，
所以我決定認真去搵返呢個起源出嚟。

我嚴選咗兩間香港都幾出名嘅雲吞麵店，膽粗粗食完麵問下鋪頭啲人，
第一間係深水埗，當我問完呢個問題後，阿姐不耐煩地望咗我一眼，
「咁你係咪唔飲呀？」佢一手已經拎住我碗湯，
「唔係，我想問點解會有呢碗湯啫。」
「撈麵咪有囉！」阿姐大大聲答我，
「咁點解撈麵會有碗湯嘅？有冇咩歷史典故咁架？」
阿姐靜默幾秒，好似望住個精神病人咁呆望住我，
「咁你係咪唔飲呀？」佢又拎住我碗湯，
就係咁，我無謂同阿姐無限Loop落去，俾錢就走佬。

第二間係元朗，聽講仲好老字號，果然裡面裝修都好似回到七十年代，
麵店入面啲師傅真係一睇就知係新界原居民，
通常阿叔特別多嘢講，仲懶係連張檯都吹到啲典故，
於是我走埋去，深吸一口氣，
「唔好意思，我想問呢，點解食撈麵一定會送碗湯嘅？」
個阿叔抬起頭望我，頸上條金鏈仲粗過我條皮帶，
「撈麵乾，咪俾湯你濕濕個嘴囉！」
「咁呢個整法有冇話咩典故，或者幾時開始有呢個傳統？」
「我八歲開始跟我阿叔整麵，貢多年都係咁架啦！」阿叔開始有啲唔耐煩，
「係咪潮州麵先會有呢個傳統？」我死纏佢唔放，
阿叔望住我，個樣有少少燥底，
「你去食茶記、食西餐夠有杯茶俾你啦，你唔問下佢有咩典故？！」
我一呆，心諗阿叔又有啲道理，
之後我就俾個阿叔趕走咗。

連問兩個麵店都係咁嘅結果，我開始懷疑，呢個根本就係一個傻的嗎問題，
挑，人地口乾咪問人攞碗湯囉！邊嚟咁多故仔呀！
一諗到自己又Seven咗，我就有啲唔開心，
行行下我又行入咗間雲吞麵店，我雙目無神地點咗個雲吞撈粗，
MK造型嘅店小二扔咗碟麵俾我，我茫然地望住兜麵，
我睇唔透，究竟呢兜純粹係一兜普通麵，定係一兜有情有義有血有肉嘅絕世好麵，
「究竟……….撈麵呢碗湯係點嚟嘅……」我自言自語，
MK仔聞言望向我，然後露出一個笑容，
「你係今日第三個問我呢個問題。」MK仔突然有種莫測高深嘅感覺，
「願聞其詳！」我興奮地說，

「嗱，呢個係舊時廣東人o既傳統，以前d面店講o既係「一乾三濕」…………」

去到第七道菜就要叫壽司，之後要分開飯同魚生。
首先將個飯碇上天花板痴實表示謝天，
之後將魚生碇落地下表示謝地。

有咩禮儀，比得起錢就得

最基本禮儀，筷子要用雙手拎起，唔好隨便搬動餐具

真

頭5個咁認真基本上都講哂

未睇過

坐底後師傅會突擊問辣辣壽司邊個食
要答返佢在場有幾個職員
X個x個我唔食
答錯會係你舊壽司加辣

含能住師傅熱辣辣嗰樣嘢

想同石頭出糧 齊名?

rahmens

數寄屋分店？
啲人話寧願去分店

個篇日本師傅極有可能係香港人扮，要係咁同佢講廣東話，引佢露出馬腳

梗係啦，都做唔啱，要完舊壽司唔吞，微微抬起下巴，擘大口俾師傅確認過，佢話吞得先准吞，有時師傅會伸隻手指入去你個口撩兩撩，你要啜埋手指表示多謝

D鹽好正

係師傅面前撈啲Wasabi 落豉油度(如果有的話)

高質劉明

有人問：咁如果趕唔切點算呀
好簡單
只要係師傅面前將啲壽司飯塞晒落自己個鼻哥窿度
然後一嘢噴返出嚟
講返句ko me la sai
咁個師傅就會原諒你

如果食omakase 當日有客人生日

為咗表示祝賀依位客人又大一歲

全場嘅食客同埋師傅都會行出嚟

一人手揸一舊壽司圍鳩佢

由於多啦A夢嘅主題曲喺日本係代表生日歌

所以每個人都會邊唱多啦A夢邊車舊飯埋去

壽星仔會成身都係飯粒

寓意接受咗壽司嘅祝福，新一年順順利利

其實都無咩特別野要搞,都係食飯姐,只係師傅話事咁解
入到去同師傅握下手講有咩敏感唔食得
師傅同你講解係咩點樣食咪比D反應微笑點下頭
食每樣野之前都飲杯茶清除下個口既味道,同埋記得每道菜都要換過碟豉油,唔好污染左下一道菜
食晒比完錢準備走咪起身鞠個躬,叫做比師傅一D尊重

壽司下面舊飯其實攞嚟裝飾，唔係俾你食
下次個師傅捧俾你嗰陣淨係食上面啲餸就得
舊飯去到臨走一定要還返俾師傅，如果唔係佢唔會俾返啲壽司飯按金你
如果個師傅叫你食埋舊飯，你唔駛理佢，因為佢試緊你睇下你知唔知規矩，係咪行家
仲有一定唔可以用左手攞塊魚生食，呢個唔使我解釋點解啦
大個仔自己執生啦

食到第五碟（應該係淡味魚）嘅時候，要把握機會攞個叉燒包出嚟。（記住唔可以太早，因為叉燒包屬乾食，會打亂佢一乾三濕嘅節奏）用筷子叉起佢，一嘢隊落師傅個口度。
係文化交流嘅一種。啲日本人會覺得你同佢交流文化，佢又學到嘢，即刻打個六折俾你（樓上啲清教學都係七折，呢度係六折）

呢個真，我開頭都唔信點知上次同個日本朋友係大阪食佢都係咁做，但正宗啲係會合埋對眼，因為擘大口啤住人都係好冇禮貌

可以噴多d有橙味嘅香水先去，日本人都會噴，因為會提升和食嘅味道。師傅聞到橙味香水味就知你係和食專家，會俾多d好嘢你食。

認真mode: 樓主好似從未講過佢要食壽司。係日本，食燒鳥、中餐或西班牙菜嘅omakase禮儀又唔同。

唔係間間都係橙味多數去之前問一問咩味先

你漏左要90 度

屌你咩,咁樣跣巴打
omakase係食師傅既表演,師傅無論響食材既品質,調味,乃至香味,甚至刀功造型都好講究
所以千祈唔好噴香水,亦唔好身水身汗咁去,正常禮儀更要響去之前七日齋戒沐浴
唔好用有味既沐浴露洗頭水,確保自己係天然純淨無味道,特別點解要齋戒,更加係為左清潔你既味蕾去欣賞師傅想表達比你既野

通常第3道菜開始師傅會邀請客人一齊煮 記住唔好怕羞露兩手比師傅睇

一遞比你就要即食
同食得好大聲
愈快食完愈代表啲嘢食好味同尊重個師傅
利申識一個日本壽司師傅教

咪亂講 明明有專用水龍頭